【一篤即爛】發泡膠樓賣幾百萬 強國苦主：外牆係軟㗎！

內地再現豆腐渣工程疑雲！湖南省長沙市有苦主向媒體投訴，他們以比同區貴至少2千元（人民幣．下同）呎價，買入五礦地產新盤「五礦萬境園」，臨近交樓日期，業主去查房時，用手向大廈外牆用力一擘，竟然輕易將看上去是大理石的外牆剝出，用手指一挖，竟落下點點「雪花」，湊近一看發現是發泡膠。他們嘗試將火種丟進挖出來的洞裏，隨即冒起一股黑煙，而且愈燒愈深，怒稱「這個確實太黑心了」，又有業主自嘲「百萬富翁買泡沫房」。發展商已被政府要求抽樣檢查外牆，若防火功能不達標，就要將工程砍掉重來。

業主向媒體指，因五礦地產口碑甚佳，故即使「五礦萬境園」比同區呎價高出2千至3千元，仍不惜豪花幾百萬元購入低密度歐式洋房，豈料在查房當日就發現屋苑做出來好多都是「泡沫工程」。業主對屋苑的露台、窗台、設備平台等邊緣，用手奮力一指，建材隨即剝落，裏面全部都是發泡膠，低層的外牆邊緣更一篤就爛，有業主摘下發泡膠，用手搓碎，發泡膠即隨風飄走，如點點白雪，業主既憤怒又無奈「一般在外面是看不出來的，外面是水泥，裏面是泡沫，偷工減料，用泡沫代替正常的建材，手都能搞碎的，這個能做建材嗎？」

另有業主擔心，「白花花的泡沫，這個以後居住的人站在上面，以及搞衞生、裝空調、不知道的人，隨時都可以摔下去」，又有業主指，日後屋苑外牆要經歷風吹雨打、積水等問題，泡沫工程或令屋苑變成「危樓」。業主又在外牆挖出一個洞，然後丟進火種，洞中隨即冒起一股黑煙，而且愈燒愈深。

有五礦開發商施工單位工作人員透露，發展商將屋苑各項工程外判給多個建築商，他指，有些部份本應用混凝土，但建築商在發展商不知情下，在施工時偷工減料，發展商正向建築商追責。

業主要求將發泡膠全部剷除，換回大理石，並集結在五礦地產大樓樓下圍堵，要向發展商問個明白。他們找來五礦項目負責人，質問「誰家的外牆是軟的？你們想賺多少錢？有沒有良心？」，負責人回應，建材本身擬定內部就是泡沫劑，加上阻燃劑做成的。

五礦開發商土建工程師在工地指着外牆，指建材是EPS板（發泡膠），是一種新型材料，「入面是顆粒，外面是抗力砂漿，是一種阻燃材枓，離開火源並不會產生燃燒，達到B級效果」，而發泡膠是為了營造法式風格建築。

長沙市建設工程質量監控站的質量監督工程師廖超葦解釋，屋苑的圖紙由湖南省建築科學研究院設計，圖紙上有齊該學校、設計師及施工審查單位的圖章，表示它是一個合法的圖紙。而項目的外立面和窗台的線條，均在圖紙上標明使用EPS成品，跟現場情形一致，可是，露台就沒有標注是用EPS成品。

廖超葦到屋苑視察，他指着「發泡膠外牆」指，用手指按得進去的表面，肯定不符合要求，因為它的表面沒有蓋上格網布，抗面層的厚度亦不足。他說，用發泡膠是一種新型的外牆裝飾方法，但是其表面必須使用格網布及抗力砂漿蓋面處理。至於發泡膠的阻燃能力，廖超葦指，根據EPS材料的行業標準，它的防火性能是B2級，屬可燃材料，在離火後就不會有明火，其燃燒後的掉落物，不會波及其他東西。

廖超葦已要求，屋苑提交復檢報告，以證明建築物合格並達到防火功能，若不達標就要重數重新做過。

五礦萬境園負責人說，園區目前尚在施工階後，她承諾會按時交樓，並保證屆時經相關部門驗收合格，同時滿足買樓合約中的相關約定。

五礦地產是（港交所：0230）2013年在香港上市，是中國五礦集團公司旗下公司之一。

發泡膠都得，不如用紙皮

d 苦主算唔算尋釁滋事

紙皮都得，不如用condom

好快傳到香港都會咁

無咗層樓 你還有黨呀

有冇讀過曬銀屎

話咩發展商用外判 講到唔關自己事 你無可能唔驗就收貨
擺明就係一齊貪

都幾顛🙄

少林鷹爪功 定係大力金鋼指 ??

石破天驚拳

有聲

質問「誰家的外牆是軟的？你們想賺多少錢？有沒有良心？」

同中國人講良心

正評不解釋

Kibi 係苦主

合符國情

香港有上市

發發聲，幾咁好意頭

新技術呀
幾百萬入手執到啦

五礦地產是（港交所：0230）2013年在香港上市，是中國五礦集團公司旗下公司之一。

正丫！乜狗屎垃圾公司都嚟香港上市。

為支那繁榮出分力

大陸呢方面創意無限

好耐之前咪有人講過話真係會用聚合物黎起樓，唔知隔熱定抗震

大國勃起，超英趕美

哇你睇下個傻佬
紙皮都得 不如condom

以為係回帶舊聞

粟米芯都得 發泡膠唔得？ 真係唔涯得

似乎正規係有用發泡膠做建材
不過呢個屋苑用嘅係唔係合格貨就另一回事

唔做主力牆，發泡膠是OK
不過觀感唔好姐

外牆係軟咪好，撞到唔會痛，保護你安全
幾百萬有咁高級享受

連登班反道德撚應該覺得做得冇問題, 香港應該效法!

大把公屋撚 收收埋d錢 之後返大陸買樓
返大陸住啦

一起火就真係好睇囉

你仲有黨呀親

眾所週知
以料之內
符合國情
不算新聞

唔洗好快，香港依家已經有好多大陸建築商

符合蟈情

Ａ：早期豪宅產品常聽到建材主打中空樓板，而近年愈來愈多建案亦標榜使用此建材，並將這項設計作為銷售主要訴求，強調不只可隔音，還能隔熱兼抗震，然而，中空樓板何以擁有如此功能？真有這麼神奇嗎？
目前的中空樓板，多是在樓板內裝置可吸音的保麗龍球，這樣在水泥灌漿之後就會有中空的效果，形成類似蜂巢的結構，由於聲音的傳播需要介質，無法在真空中傳遞，且固體的傳遞效果遠高於空氣，因此，中空樓板在聲音的傳遞上，會比傳統的實心樓板來得困難，藉以減弱噪音。
此外，中空樓板因為內部的中空設計，重量可大幅減輕，厚度便可提高，一般多從22.5公分起跳，最後至30公分左右，而傳統樓板通常是15公分；專家表示，中空樓板比一般RC樓板來得厚，加上保麗龍球的吸音效果，確實可降低樓板震動、噪音，對隔熱也一定功效，但保麗龍球並非布滿整個樓板，因此隔音效果仍有一定限度，並不能做到完全隔音，多少還是能聽到樓上的跑動聲，但可減弱不少。
另外，從機械力學上來看，空心的蜂巢狀樓板，在相同的重量下，強度高於實心樓板，因此中空樓板不需要一些橫樑的補強，較沒有壓樑問題，空間呈現較完整，對於裝潢來說具有優勢，至於有些銷售人員表示，中空樓板除了上述功能還可抗震，專家指出，兩者關係並不大，參考即可，況且中空樓板若施工不當，像是球組未做好固定、管路未清空，或在樑旁誤置保麗龍球，導致一部份中空樓板混凝土太薄，反而對於建築的抗震能力會產生不良影響，因此施工品質仍是首要考量。

用lego砌間屋都勁撚過強國樓

尋釁滋事 拉晒班業主

五礦開發商土建工程師在工地指着外牆，指建材是EPS板（發泡膠），是一種新型材料，「入面是顆粒，外面是抗力砂漿，是一種阻燃材枓，離開火源並不會產生燃燒，達到B級效果」，而發泡膠是為了營造法式風格建築。

你老母智慧都未開發所以生左你個on9 仔

原來唔合格既發泡膠

離開火源並不會產生燃燒

成班連登仔仲咁開心，支那起d咁嘅樓姐係叫d人黎香港掃貨，遲下樓市升到hihi邊個最慘

利申，已有樓

國情 中國狗都唔識

本身用epp eps材料做外牆裝飾唔係問題，外國健房常用， 又其係美國加國澳洲，德國都有出品。

不過呢單野擺明係過份左， 揾笨柒揾大左咁o者。

有五礦開發商施工單位工作人員透露，發展商將屋苑各項工程外判給多個建築商，他指，有些部份本應用混凝土，但建築商在發展商不知情下，在施工時偷工減料，發展商正向建築商追責。

五礦開發商土建工程師在工地指着外牆，指建材是EPS板（發泡膠），是一種新型材料，「入面是顆粒，外面是抗力砂漿，是一種阻燃材枓，離開火源並不會產生燃燒，達到B級效果」，而發泡膠是為了營造法式風格建築。

究竟係偷工減料定法式風格？
好心夾好口供先出聲

condom都得，咁我用保鮮紙都得啦

其實得閑讀下書啦， eps外牆裝修90% 鬼佬house都用緊， 木制屋身，eps頂+牆身。
成間屋一粒石屎都冇都大撚把。
十間town house 9間紙扎咁，自己都住過，大力少少都怕個地板同牆身會淋。
到今日我都唔明點解唔肯用水泥石屎起屋。

撚唔知EPS可以起屋，保鮮紙都係polyestyrene呀，個分別係密度呀嗎死蠢，人哋用嚟格熱防火做夾心嘅佢就用嚟做外墻

仲有，人哋啲polyestyrene foam係用plaster/concrete包嘅，點會冇水泥石屎，就算牆身唔用地基都要啦，得閒讀多啲書，出去行下啦

支那賤種日常，好出奇咩

出面新個o的town house外牆裝飾全部eps ,連個頂都係，夾層先係木。開始我以為真磚打左掌點知爛鳩左，賠撚左成千歐比人都柒過。

當然大陸收人呢個價咁樣用唔合格eps昆鳩人就真係揾笨柒。

係咪因為可以隔熱？外國天氣凍

她真的要多謝發展商，試想想，如果發生大地震，成層樓全毀，但裡面所有人安而無樣般走出來，還可以絲絲言倒抽一根紅雙囍香煙，問你服未？

理論上要做外牆最少都要有幾mm厚嘅水泥喎🤔冇嘅話唔好話徒手，風吹都會凹

法式風格

港灣豪庭都係發泡膠

一早已經係咁

基本上係因為可以隔熱先會特登用foam隔層，同埋運輸成本減低，減少牆間空隙，防蟲，防火等等，基本上用得啱位同埋QC合格嘅唔會有咩問題

其實吹氣膠樓會唔會更好

咁而家屌鬼o既都係外牆裝飾， 單野柒就係一定， 我提出o既只班傻西唔好笑鳩人eps起屋o者。 eps做夾層o既牆身當然要concrete包，但做型外飾組件係可以就咁釘上牆身就算。

應該係用 aerogel最好，絕對防熱，不可分解，輕同埋唔易爛 不過邊有咁多錢

外飾點可以唔包concrete/cement

我只係打爛左層eps裝飾， 夾層木板當年冇事啦。

咱们還有党呀

係行運超人既軟弱無力拳

支拿風格文句

市民： 求求你幫忙呀，我買的樓是發泡膠。

黨：別擔心,來, 看看我們習主席在19大發言，國家將來一定比美國強呀，人民富起來，國家強起來。對了 你身上會不會有撈力士呀，金條呀？

市民：有有有，這裡這裡

黨：別擔心別擔心，我們懂怎麼做， 就算樓倒下了也不要緊，你們一家還有黨吧，金錢重要也不及黨的恩情大，對吧！，先回去等消息吧。

外牆飾板好似係就咁鋪上去
藍色嗰啲就係建築用發泡膠

你呢嗰出面仲有木板喎

支那野係咁上下

低密度歐式洋房

原來低密度係指外牆

Rainbow six啲牆

好似係PVC
呢張清楚啲

每當支那人蝕底,比人搵老襯個陣
個啲西方價值觀就搬哂出黎
又良心 又民主 又自由 又人權 又公義
到佢地要侵略人 拎著數
西方價值觀就掉埋一邊

法國人：???

咁咪好，防止小朋友撞穿頭

係咪得我一個覺得條女好似kibi

國際城市，洗錢又方便

咁點睇都唔係就咁polymer foam野外露出下話
其實理論上如果間屋一半用回收塑膠起，性能同埋成本仲有耐用性應該唔差🤔仲好環保添

印象中外國啲屋喺用木起個框架，用foam 填滿個框架，之後用鋼材加固，出面再上一浸隔熱版(都係polymer foam)然後上內外牆(外面係木/塑膠條，內面係薄水泥板+ polyestyrene film再上油漆)

印象中水泥貴過發泡膠